---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۲۲۸
---
# غزل شمارهٔ ۲۲۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نه گر‌دون بلندی نی زمین پستی خویشم</p></div>
<div class="m2"><p>چو شمع‌ از پای تا سر پشت پای هستی خویشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نوا سنج‌ چه مضراب‌ است ساز فرصتم ‌یارب</p></div>
<div class="m2"><p>که دارد تا جبین غرق عرق تردستی خویشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نفس هرگام مینا می‌زند بر سنگ می‌گوید</p></div>
<div class="m2"><p>به این دوری که دارم بیدماغ مستی خویشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارم جوهر عزمی که احرام نشان بندم</p></div>
<div class="m2"><p>ز یأس ‌آماجگاه ‌ناوک‌ بی ‌شستی خویشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بیاض نسخهٔ دیگر نیامد در کفم بیدل</p></div>
<div class="m2"><p>درتن مکتب تحیر خوان خط دستی خویشم</p></div></div>